外媒洩露新一代遊戲機完整規格 PS5/Xbox Series X各有勝負

作為即將上市的新一代遊戲機，PS5與Xbox Series X無疑是眾玩家關注的焦點。

據外媒報導消息，一位自稱為開發者的消息人士在論壇爆料，洩露了PS5與Xbox Series X的詳細規格，讓大家對於兩台新遊戲機的效能有了一定的了解。

消息人士指稱，其於一個擁有PS5與Xbox Series X開發者工具的協力廠商工作室擔任遊戲測試員，他們正在使用的開發者版PS5為第二版，其擁有更換硬體的功能，而SONY已經將”調整”過的第三版PS5交付。

此次，其洩漏了一份開發者版PS5與Xbox Series X的詳細規格，從中可以了解到兩台新遊戲機的效能，可以說各有勝負。

PlayStation 5：

GPU：12.6TFLOPS（RDNA 1.5）

CPU：AMD Zen 2 3.6GHz

記憶體：18GB RAM,GDDR6 + 4GB DDR4

儲存：500GB SSD，速度為5.5GB/s

頻寬：576GB/s

其它資訊：專門用於光線追蹤的核心及對3D音訊的支援

Xbox Series X：

GPU：11.8TFLOPS（RDNA 1.5）

CPU：AMD Zen 2 3.7GHz

記憶體：16GB RAM,GDDR6 + 4GB DDR4

儲存：1TB SSD，速度為3.8GB/s

頻寬：596GB/s

其它資訊：專門用於光線追蹤的核心

如同之前的洩露一樣，兩台新遊戲機都將配置AMD 7nm製程的Zen 2 CPU及Navi RDNA GPU，並且此次都用上了SSD高速儲存。PS5於浮點運算及SSD速度上都稍佔優勢，但Xbox Series X擁有更高的主頻及更大的儲存容量。二者間的效能各有勝負，不過考量到上市日尚早，此應該不會是最終的版本。

之前曾有報導指出，由於硬體成本過高，SONY對於PS5的售價左右為難。開發者版本的效能很可能與最終的零售版有所差異，或許SONY會於儲存等方面進行微調來讓售價不要虧太多。

Strong Post Leave My Big Name

500gb會唔會太少